打工仔月入中位數1.82萬元

政府統計處公布收入及工時調查結果，去年5月至6月全港僱員工資每月中位數是1.82萬元，按年增加3.8%，時薪中位數則是73元，按年升3.6%。而專上教育程度的工資中位數為2.78萬元，較前年同期增2.2%。

疫情不斷漫延，零售、餐飲服務、旅行代理淪為首當其衝受影響的行業，但這些行業本來已經薪酬較低，換言之最新疫情帶來的經濟壓力將令基層員工雪上加霜。而薪酬最高的行業，包括教育及公共行政（不包括政府），以及金融保險。
按職業分類，非技術工人的薪酬最低，是1.29萬元；從事教育及公共行政（不包括政府）的薪酬最高，有2.92萬元；金融保險薪酬2.83萬元。時薪方面，全港有2.1萬名僱員正領取37.5元的最低工資。每小時工資中位數最高的首3個行業，也是教育及公共行政、金融及保險、電力及燃氣供應。

若以性別劃分，男士每月工資中位數為2.07萬元，女士1.59萬元。男性僱員的每小時工資中位數為81元，而女性僱員則為64.7元。按年齡組別分析，介乎35歲至44歲的僱員的每小時工資中位數最高83.9元，其次是介乎25歲至34歲的僱員76.5元和介乎45歲至54歲的僱員74.6元。

未見過有工低過2萬。。。

師兄你真係識講笑

你搵比我睇

女人可以做雞 點會得16k

連登個個出黎做野都五萬起, 真係好難搵到人少過兩萬

應該好多報細數

政府統計處啲統計得啖笑，有冇上連登睇下普通人搵幾多錢?
搵政府做野真係收得皮

無咁少卦

吓 我fg 都 40k

呢個真 識好多ching返緊學都賺緊5至10萬
香港其實搵錢係好易

計左電莖妓女啲道尼未？

我搵12k

邊有工低過20K架

連登FG五皮
跟住唔使幾年就做月球人

專上教育程度的工資中位數為2.78萬元
屌sci撚表示好撚葡萄

我fg出黎200k月薪

堅
上連登問下有用過你搞一大餐

今等今日得1.8萬蚊邊有人做呀

我但見到連登勁多人做foodpanda,你見個foodpanda topic開到成28

女仔有無計ptgf / 電子雞？
有ge點會咁少

為興趣 呢排wfh唔使做有糧出 太多時間好悶

1.8萬蚊 係咪勞工署嗰啲閪工黎

統計處啲數都好信

電莖妓女都20萬一個月

中位數成萬8 仲點解甘多青年叫窮

留意此人

政府打手

專上教育程度的工資中位數為2.78萬元

應該計埋top up/雞U嗰啲？

咁應該 local 8大 $3xk 中位數

多過兩萬就真

只計公務員？

因為個統計from政府

拉啦 垃圾po

唔撚係鳩講
好多數係按需要tune

呢度啲reply曲直難分

Ching仲勁過我
我都係175k炸

呢排call g

做左 雞蟲family,全香港都知你叫過g，住邊

月入50k留名學野

中位數8萬都嫌低啦政府真係鳩計

全港僱員工資每月中位數是1.82萬元

諗下有啲人已經做咗好多年工作
呢個中位數真係幾低

得啖笑
就算asso hd fg做兩年都唔止呢條數la

電子妓女一個月都幾十萬

看更12個鐘都係萬五咋

成班笑緊2萬樓下啲人

知唔知有幾多人做緊低學歷低水平工作

一早block 左

教畜竟然最高人工，值咩？

好撚爽，低分入教大，出嚟又多假

大學畢業無32k都唔會做啦
中六畢業既都起馬over 20k

自顧唔計

叫佢望下勞工處啦屌佢老母無腦既

蓋清都唔識
Search 下 深水埗Yoyo 同 蓋清 先啦

一畢業都50K啦 笑死

真。。。

各位連登仔真係好勁
我唔配做連登仔below median每個月得7千蚊

我

今年IVE HD 35K....

中位數median
唔係
平均數mean

median得萬8，姐係多數人＜18000

開公司 出現金 大把玩法啦

中學畢業無3萬都唔做啦

x2

平均數仲大獲呀巴打
唔好係到拋書包

你老母咪做雞養大你囉。

Fg 都50K啦

其實從來都係commercial高人工，萬鬆既工真係一地都係。讀science又或同製造業相關的巴絲應該好有同感先係。

中位數不過係第50%人口既入息，實有人係佢之上，亦有人係之下。如果個個都拎緊幾皮，咁個中位數就唔會係18k。

我得150K，身邊個個都搵超300K

本來fg 18.5k,
一個肺炎全公司上下cut15%人工，
得返16k都冇

中六都搵兩皮... 除左地盤渣車諗唔到點搵兩皮

出年加返一倍比你 努力工作 香港僱主多數係好人

有point 跟 3萬蚊起

保安都唔止啦。。。

你估真係個個連登仔50k 咩，吹就多

咁惠康百佳個D呢

低過2皮不如去考海關算啦

中位數喎，咪就係18k係分水嶺，有一半人係上面，一半人係下面囉

連登仔個個fg 50k
做幾年野人工高過林鄭啦

大把文員仔萬5以下

我地為左攬炒先唔買樓 焗住同藍絲老豆老母住公屋。。。

有隻教畜偷偷負評
新年之後唔駛返學日日wfh淨袋人工 直頭人中之龍fat fat

連登仔個個月入十萬

你咪玩啦 你係咪林鄭d fd黎架

我FG 5m per year

可能我講得1999
我想講既係個range

0-18-無限大

一半人攞18分或以下

咁低？

對唔住囉我又拖低左

搵得最多錢既根本唔係個range 入面

女性條數係咪計埋外傭

離地到

搵1.83萬就可以叫中上了

個個連登仔fg50k啦

連登仔日日話大學生fresh grad 1xk 到而家話中位數18k又話啲人報細數

連登仔個個FG 30k

起碼報細左一半

公共行政（不包括政府）？？？

18000以下佔一半
18000-25000佔20%
25000-40000佔20%
40000以上佔10%

中位數/平均數都冇用最重要係自己個數

出現金 政府點識計

我都係得20m咋一陣洗下架RR先

睇下政府公務員個薪金表先

冇5萬係香港都生存唔到

個數有冇計bonus?

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

無4萬邊有人做

政府就報細數，網上就吹到天花龍鳳

物以類聚，人以群分

Sorry 拉低咗

網上個個都搵10萬8萬，個個專業人士黎既

做老麥都有啦

你老母做雞唔代表個個女仔都會出賣自己身體

大公司多數現金出糧 所以報細數

entry 文員得1皮，大把啦

我身邊朋友一grad $14000- $40000 不等

啱啱畢業都30k啦大佬

蓋清

唔驚

平均每月22-23k 計埋雙糧花紅
唔計得19k

老貓都唔識

之前見過佢請人18K
唔知而家點

譚仔都25k..

一個鐘先50蚊，2萬蚊收入平均每日13.3個鐘連續30日
一間麥當勞會俾你每日開14個鐘？

連登吹水大會現在開始

好多麥記有100蚊個鐘。。。

咁咪啱囉
即係好多人都40幾歲都仲係揾緊呢個數

Ching你訓左幾耐呀，有眼耳口鼻都最少月入50k啦，老麥有20k有幾難🤨

其實都要返工 學校點會俾佢地日日留喺屋企
不過點都好過出面啲打工仔嘅

Median, mean, mode
似乎好多人都忘記哂
明明新聞報 median
個撚個就用 mode 去理解

做看更55蚊個鐘番24做足30日 有四皮野

佢哋當係mean咋啩

哈

你地生存平行時空

咪撚理佢地啦 成班波台假膠喺度玩野

沖出黎柒

蘋果記者

公司剛剛請左個18000

是但啦
Blocked

又一個不願面對

佢個數無計花紅同埋補水

計埋隨時多50%

講緊d cash 擺入銀行利息收16k

慘。。。

繼續返工

哇屌你 你唔係扮架喎

絲打唔駛太認真, d人假膠姐

有報稅就有statistics 架啦
個個吹到50k, 勿認真是常識吧

一直都想知佢啲資料邊度嚟
稅局嘅話實有一堆虛報（現金出糧、自僱之類）

講出來自己有冇笑

個個都純文字討論
人工張圖呢?

好嬲好嬲好嬲 住死人劏房 日日食杯麵 連零用錢都冇

繼續返工喇奴隸, 我攞公屋綜援表示謝意

真，fg 都50k

統計連登
中位數應該係5萬

除左aco 同ca 之外，有咩工低過1.82

咁你真係未免太井底之蛙

呢個統計會按行業、公司規模、地區，再抽兩類人嚟問：
(1) 非技術性員工 e.g. 看更，清潔工，收銀，零售sales，etc
(2) 非(1)類員工
(1) 類會抽多啲嚟問，因為個統計係要計最低工資用
(1)(2) 其實要按一定嘅薪金排序/間距嚟抽，不過好多公司廢事煩，唔想最低工資升咁快，又或者唔想俾統計處知公司高層嘅薪酬，都係亂咁嚟唔跟規矩俾數據，同埋好多大公司寧願俾人告（不過通常都唔告）都唔願俾數政府，所以...唔好咁認真

利申：唔俾數嘅公司大家千祈唔好學

支那國主席

廢柴

連登咁多窮人架咩

稅局係有 statistics
不過統計處個報告印象中係唔計discretionary bonus, 剩係計底薪

起薪點係50K, 中位數100K

保安同餐廳待應應該都無兩萬

唔是人

連登仔個 fg 5萬應該係年薪

咁呢個數低係事實吖嘛

分佈呢啲都大致平均㗎啫

唔通做做吓唔做咩

數據呢啲上網揾到

而家唔係做report毋須太嚴謹

大陸都高人工過佢

稅局只有月收入/年收入
呢個統計係要計hourly rate
要跟返僱傭條例啲definition問返
E.g. 唔計合約入面唔guarantee嘅bonus

吓 你為咗興趣先返依份工?

做狗入職都3皮喇 低過2皮狗都不如

呢個post有幾多係未出黎做嘢

有stat一件事
Inland粒數還inland
同cnsd果粒冇關係的

咪係 有工低過20k都講得出

佢份資料有講

得40k唔好話同人講你係連登仔 影衰晒
我哋連登仔fg個個50k起

median喎？？？？你講緊咩

識啲野

我識人做待應都有廿幾k wo

我身邊個個都40k up
我最廢都38k
利申：三大grad 4 年幾

佢岩呀

係人都請既teller都30k啦。。。

中位數更能反映整體工資狀況

咁實有人有
不過平時見到餐廳貼出黎嘅街招請待應
大部份都無兩萬

果啲人哋揸電單車嘅好數起上嚟三萬至五萬㗎
有啲步兵就得閒返過少好多
利申 ：玩過單車送一排

個個月剩係馬會出糧都唔止18k

人地未見過世面又要同你講咩

真

我收息都唔止

夠生活咩？起碼都要50k啦

我拖低左條數 對唔住

好心你地就唔好撚吹

我明你講咩
好多低過2萬既根本就係爛泥
有好多後生仔
做個侍應企一日先萬幾一日

出去做步兵都過二啦

月入500k不是夢

對唔住，我拉得太高令你地自卑

35歲人工12K

唔好咁柒將個題拉上50
講緊20都無既根本係不求上進既人

表示fg 豬低過中位數

譚仔點止呀
加到60k啦on9

搞咩黎

咁用IR56B做統計會唔會準確啲
大公司唔會為咗幫人逃稅而亂填掛
定又係咁唔怕被人告?

講真 呢個時勢冇5萬都唔好話自己係男人

搵2萬果班就算有條女張開個閪叫你入 你都唔好意思啦

無咩問題 開心咪得

連登仔個個100k一個月

5萬其實係好多中資都算好少
40萬一個月乜都唔識既支那人你見過未？

ive grad 一早上左岸
宜家35k
sme 做緊manager
28歲

若以性別劃分，男士每月工資中位數為2.07萬元，女士1.59萬元。

人地做ptgf同你講?

其實唔明點解女中位數低過男咁多
明明啲港女搵錢勁過大把港男
身邊識嘅廿中到三十由30k到70k不等

唔好意思借個位幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

掃街都呢個數啦

多數大公司現金出糧

稅就唔敢亂報嘅
不過兩邊計嘅嘢同目的都唔一樣
冇可能一齊做
你自己見過份問卷就知
鬼咁長又勁多嘢要摷當月返工時數日數p-file先填到

外賣仔宜家都38k 個月。。。
自己睇下panda 仔d 糧單啦
大把30k 以上
勤力d 都40k
大家唔好入職 會分埋隻餅

屌你老母
好多有份抗爭既都低過20k
但佢地好上進咁為香港抗爭

唔夠野食可以去食物銀行攞

有無fg中位數睇

好勁呀巴打你
28歲就可以準備退休咁款
介唔介意分享下你係點樣發到達，搵到35K一個月？

連登月入中位數一定係三皮野

有份抗爭呢樣野幾時變左免死金牌做乜都唔笑得唔鬧得？

11k 仲要俾人炒埋，搵唔到工，拉低個數

咁你有無份上前線先
無就咪撚學人串柒柒

巴打都幾有料
做過咩section

邊止呀 50k係廢 起碼都200k一個月先叫正常

你係咪唔知中大、港大都有教育學院？

有，咁你可以縮返入你老母個閪到未？

咁好你又唔入入教大搵教席好難㗎（小學除外）

又吹水大會

Ive既話多數it
真係做到的
Btw 35k其實係好撚少錢

大把普通文員+唔係管理層嘅人
呢個價位差唔多？

一半人

次次見班大學生喺度話人唔值
自己又走去讀埋啲乞食科

冇10皮月薪既連登仔唔該自己delete account

Median 同 Mean不同的

幾多年前？

我唔洗返工，拍下片都5-6萬啦

做狗呃ot緊係唔知工低過2萬

有人話做狗唔值兩萬幾人工
但大學生出嚟做幾年都一定追過
教育呢行又好多人話唔值
但有料嘅人轉幾份工都好快追過
逐級逐級咁比較，個個人都無料啦

連登仔=人中之龍

留意番
2018 HKU 畢業生，唔計醫生，中位數20k

多假？平時上課日想請日假都難。
放工係街食飯爆兩句粗都要就住就住

唔過

老魔都唔識 google 下先講

笑撚左

人地都話唔比數
佢係受訪者

我做緊麥難民

之前果次中位數明明2萬

依我估計lihkg 做全職既應該係12-18k依個range

咁辛苦啊？

連登仔就係咁井底
大把基層低學歷年紀大嘅人打緊低過中位數嘅工
網上面接觸唔到就當呢班人唔存在

唔只計公務員
但呢份報告可以幫公務員同老綜加人工

呢班人係連登仔心目中冇生存價值的

連登fg 5萬

實係有班人做義工拉低個數

連登仔個個上咗岸個portfolio每個月收幾十萬息/租
悶得滯打風流工拉低個數啫

呢到大把人工都未返過 體諒下啦

唔押韻喎
邊間教會

連登好多股神
睇嚟未返過工就月入十萬

一日 萬幾

低過最低工資?

一開始話FG 3 5萬就話玩膠 最好笑真係有人信 兒登真係兒登

老實講， 兒登個年齡下限真係比以前高登高左好多。一黎可能電話app大趨勢啦，跟本有時已變到好似係高登笑鳩人地個3男2女無分別。

有時跟本係何不食肉糜咁

萬8

做步兵過2萬？識人一日先做到4 5張單
做侍應就係爛泥？唔係偷唔係騙點爛泥法
見下個世界係點先啦小朋友

大家繼續報大數 吹多啲 等物價繼續升

未見過連登有人低過20k

下限又點高左

咁真係好多人搵好少錢

ching狂25蓋世寶

唔計 過去幾年都唔計

應該係想講低咗
即係細路多咗，好似5P咁
呢個係事實

你個名叫我點相信你

Fg得果40k咪撚做人啦

我得8k算唔算好差？

無錯

個d雞唔駛交稅

我覺得自己係0

連登己經好難有正常討論

你係咪曲

連登仔無視左下邊有幾多TA，個個睇住校長/主任級個表去講

真係咁高人工咩

呢到D小朋友長工都未返過 就唔好討論月入中位數啦 仲要係到笑人
所以呢到同舊登水平真係差太多 睇呢到D人講野都知大約咩年齡

未見過低過50k既工

利申：fg 80k ibank 歡迎pm

好似話fg已經50k
基本上4xk嘅工都唔會有人見工

連登 fg 5 幻

計mode應該好過median.. 成堆新移民拉低哂

正常fg 80k

我得1.7m

佢啱喎？

數學考試 我拎100分 你拎0分 median咪50？但都可以全班一半人唔合格架？

6000 usd?

佢啱..., 但你錯

連登fg(50k)

好短視
你送外賣到60歲拎40k果陣
人地已經做緊director 坐大房有幾十條𡃁

點解次次都有得笑

第二年就25k, 之後30，45咁跳

今個月月入0 平時月入80k
職業：賭徒

中五，82巴，80K
好難想像有工UNDER20K

sorry 數學拎U 求解答

但女人係搵頂上。

做咗好多年工作

ACO兩三年已過1.8
CA四五年都過1.8

1 1 3 5 8
3係中位數

訓唔著答下你我數學都u

無工低過2萬
但起薪低過2萬既ACO超多大學生爭……

我活在平行世界嗎﹖

根本成個分怖都有得睇……

香港計median已經好過其他地方average

係，搵唔到10萬8萬死左佢好過

調返轉諗，佢重登緊廣告即係冇/極少人做

到真係有人做個廣告就會消失

其實係咪真係咁好賺

個個五萬以上
最後黑警招募 為左兩雞連黑警呢關都過到

按年齡計一直係後生同接近退休年齡最低
後生中位數萬頭至萬中 中年兩萬幾

係連登咁極端 讀緊書返pt已五六萬

望下個user name啦

早幾年先話15k
睇黎真係要攬炒整爆香港先

中位數應該冇咁少囉

會唔會係你呀ching,我今年fg搵35k都俾人笑到面都黃

連登真係多天才

lm

而專上教育程度的工資中位數為2.78萬元，較前年同期增2.2%。

呢個中位數其實真係好合理
後生嘅基本上都有專上以上嘅教育程度

個report計咗班電莖G入去未？

即係後生普遍有2.78萬？

大家永遠只係見到好果D人，搵錢小果D好多好摺